8區空氣污染高至甚高 PM2.5高世衛標準4倍

8區空氣污染高至甚高 PM2.5高世衛標準4倍

中環(維多利亞港)。天文台圖片
香港空氣質素持續惡化，風勢微弱不利煙霞散去，環保署的空氣質素健康指數下午達到「甚高」水平，市民應減少外出。部分地區污染物PM2.5濃度較世界衛生組織標準高4倍以上。

下午1時，環保署在銅鑼灣、中環、旺角、大埔監測站指數升至8，健康風險屬於「甚高」水平；中西區、觀塘、深水埗、沙田指數達到7，屬於「高」水平。

污染物細懸浮粒子（PM2.5）濃度，銅鑼灣錄得130.2微克、大埔錄得126.7微克、中環錄得124.5微克、旺角123.2微克、中西區119.2微克、深水埗98.6微克，按小時值比世衛標準的每立方米25微克高出2倍至4倍以上。

天文台表示，廣東沿岸風勢微弱。本港有煙霞，中午時分，港內的能見度維持在2000米左右。下午及今晚能見度頗低，下午部分時間有陽光，天氣溫暖，今晚大致多雲。吹微風。

環保署呼籲，心臟病或呼吸系統疾病患者、兒童及長者應盡量減少戶外體力消耗，以及盡量減少在戶外逗留的時間，特別在交通繁忙地方。從事重體力勞動的戶外工作僱員的僱主應評估戶外工作的風險，並採取適當的預防措施保障僱員的健康，例如減少戶外體力消耗，以及減少在戶外逗留的時間，特別在交通繁忙地方。

感謝大支那祖國

環保處：沒事兒、沒事兒

香港九龍新界無得避

個空氣指數都on9

正苦：只係大霧，空氣非常好，大家大口大口吸多幾啖

沒事兒～沒事兒

上星期又係咁,一到週末空氣差到癲